\textbf{Hors-barème}

\medskip

On considére le triangle non aplati $DON$ tel que $DO=6$ cm et $ON=10$ cm et $DN$ est un nombre entier de centimètres.

Pour le triangle $DON$ :
\begin{enumerate}
  \item Déterminer la valeur de DN pour laquelle le périmètre sera le plus petit possible.
  
  Justifier votre démarche.
  \item Déterminer la valeur de DN pour laquelle le périmètre sera le plus grand possible. 
  
  Justifier votre démarche.
\end{enumerate}
